# :mortar_board: Работа с фреймворком [Symfony](https://symfony.com) по книге [Symfony: The Fast Track](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/index.html)

## :globe_with_meridians: [https://gbook.root-d.ru](https://gbook.root-d.ru) - Демо
## :globe_with_meridians: [https://spa-gbook.root-d.ru](https://spa-gbook.root-d.ru) - Демо SPA

## :memo: Полезные ссылки
1. [С нуля до развёртывания](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/3-zero.html)
   * [Репозиторий официальных рецептов](https://github.com/symfony/recipes) и [рецептов сообщества](https://github.com/symfony/recipes-contrib)
   * [Локальный веб-сервер Symfony](https://symfony.com/doc/current/setup/symfony_server.html)
   * [Документация Platform.sh](https://docs.platform.sh/guides/symfony.html?utm_source=symfony-cloud-sign-up&utm_medium=backlink&utm_campaign=Symfony-Cloud-sign-up&utm_content=symfony-book)
2. [Поиск и устранение неисправностей](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/5-debug.html)
   * [Обучающий видеоролик по файлам окружений и конфигураций на SymfonyCast](https://symfonycasts.com/screencast/symfony-fundamentals/environment-config-files)
   * [Обучающий видеоролик по переменным окружения на SymfonyCast](https://symfonycasts.com/screencast/symfony-fundamentals/environment-variables)
   * [Обучающий видеоролик по панели отладки и профилировщику на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/symfony/debug-toolbar-profiler)
   * [Управление несколькими файлами .env в приложениях Symfony](https://symfony.com/doc/current/configuration.html#managing-multiple-env-files)
3. [Создание контроллера](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/6-controller.html)
   * [Система маршрутизации в Symfony](https://symfony.com/doc/current/routing.html)
   * [Обучающий видеоролик по маршрутам, контроллерам и страницам на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/symfony/route-controller)
   * [Атрибуты PHP](https://www.php.net/attributes)
   * [Компонент HttpFoundation](https://symfony.com/doc/current/components/http_foundation.html)
   * [Методика атаки через межсайтовый скриптинг (Cross-Site Scripting или XSS)](https://owasp.org/www-community/attacks/xss/)
   * [Шпаргалка по маршрутизации в Symfony](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony4/routing_en_part1.pdf)
4. [Описание структуры данных](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/8-doctrine.html)
   * [Базы данных и Doctrine ORM в приложениях Symfony](https://symfony.com/doc/current/doctrine.html)
   * [Видеокурс по Doctrine на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/symfony-doctrine/install)
   * [Работа с ассоциациями/связями в Doctrine](https://symfony.com/doc/current/doctrine/associations.html)
   * [Документация DoctrineMigrationsBundle](https://symfony.com/doc/current/bundles/DoctrineMigrationsBundle/index.html)
5. [Создание административной панели](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/9-backend.html)
   * [Документация EasyAdmin](https://symfony.com/bundles/EasyAdminBundle/4.x/index.html)
   * [Справочник по конфигурированию Symfony](https://symfony.com/doc/current/reference/configuration/framework.html)
   * [Магические методы в PHP](https://www.php.net/manual/en/language.oop5.magic.php)
6. [Создание пользовательского интерфейса](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/10-twig.html)
   * [Документация по Twig](https://twig.symfony.com/doc/3.x/)
   * [Создание и использование шаблонов в Symfony-приложениях](https://symfony.com/doc/current/templates.html)
   * [Учебный видеоролик по Twig на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/symfony/twig-recipe)
   * [Функции и фильтры Twig доступные только в Symfony](https://symfony.com/doc/current/reference/twig_reference.html)
   * [Базовый контроллер AbstractController](https://symfony.com/doc/current/controller.html#the-base-controller-classes-services)
7. [Хранение сессий в базе данных](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/11-branch.html#hranenie-sessij-v-baze-dannyh)
   * [Ветки Git](https://www.git-scm.com/book/en/v2/Git-Branching-Branches-in-a-Nutshell)
8. [Обработка событий](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/12-event.html)
   * [Рабочий процесс запроса-ответа в приложениях Symfony](https://symfony.com/doc/current/components/http_kernel.html#the-workflow-of-a-request)
   * [Встроенные HTTP-события в Symfony](https://symfony.com/doc/current/reference/events.html)
   * [Встроенные события Symfony Console](https://symfony.com/doc/current/components/console/events.html)
9. [Жизненный цикл объектов Doctrine](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/13-lifecycle.html)
   * [Система событий Doctrine (обратные вызовы и обработчики событий жизненного цикла, обработчики сущностей и подписчики жизненного цикла)](https://symfony.com/doc/current/doctrine/events.html)
   * [Документация компонента String](https://symfony.com/doc/current/components/string.html)
   * [Сервис-контейнер](https://symfony.com/doc/current/service_container.html)
   * [Шпаргалка по сервисам Symfony](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony4/services_en_42.pdf)
10. [Получение обратной связи с помощью форм](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/14-form.html)
    * [Видеокурс по формам на SymfonyCast](https://symfonycasts.com/screencast/symfony-forms)
    * [Как настроить отображение Symfony-форм в HTML](https://symfony.com/doc/current/form/form_customization.html)
    * [Валидация Symfony-форм](https://symfony.com/doc/current/forms.html#validating-forms)
    * [Справочник по типам Symfony-форм](https://symfony.com/doc/current/reference/forms/types.html)
    * [Документация по FlysystemBundle, с помощью которого можно организовать хранение файлов на специальных облачных хостингах, таких как AWS S3, Azure и Google Cloud Storage](https://github.com/thephpleague/flysystem-bundle/blob/master/docs/1-getting-started.md)
    * [Параметры конфигурации Symfony](https://symfony.com/doc/current/configuration.html#configuration-parameters)
    * [Правила Symfony-валидации](https://symfony.com/doc/current/validation.html#basic-constraints)
    * [Шпаргалка по Symfony-формам](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony2/how_symfony2_forms_works_en.pdf)
11. [Защита административной панели](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/15-security.html)
    * [Документация по Symfony Security](https://symfony.com/doc/current/security.html)
    * [Обучающие видеоролики по безопасности на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/symfony-security)
    * [Руководство по созданию формы входа в Symfony-приложениях](https://symfony.com/doc/current/security/form_login_setup.html)
    * [Шпаргалка по безопасности в Symfony](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony4/security_en_44.pdf)
12. [Защита от спама с помощью API](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/16-spam.html)
    * [Документация компонента HttpClient](https://symfony.com/doc/current/components/http_client.html)
    * [Процессоры переменных окружения](https://symfony.com/doc/current/configuration/env_var_processors.html)
    * [Шпаргалка по компоненту Symfony HttpClient](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony4/httpclient_en_43.pdf)
13. [Тестирование](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/17-tests.html)
    * [Список проверок в Symfony для функциональных тестов](https://symfony.com/doc/current/testing/functional_tests_assertions.html)
    * [Документация по PHPUnit](https://phpunit.de/documentation.html)
    * [Библиотека Faker для генерации реалистичных данных в фикстурах](https://github.com/FakerPHP/Faker)
    * [Документация по компоненту CssSelector](https://symfony.com/doc/current/components/css_selector.html)
    * [Symfony-библиотека Panther для тестирования в браузере и парсинга сайтов в приложениях Symfony](https://github.com/symfony/panther)
    * [Документация по Make/Makefile](https://www.gnu.org/software/make/manual/make.html)
14. [Переход к асинхронности](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/18-async.html)
    * [Видеокурс по Messenger на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/messenger)
    * [Архитектура сервисной шины предприятия](https://en.wikipedia.org/wiki/Enterprise_service_bus) и [шаблон CQRS](https://martinfowler.com/bliki/CQRS.html)
    * [Документация по Symfony Messenger](https://symfony.com/doc/current/messenger.html)
15. [Управление состоянием с помощью Workflow](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/19-workflow.html)
    * [Бизнес-процессы и конечные автоматы и что выбрать из них](https://symfony.com/doc/current/workflow/workflow-and-state-machine.html)
    * [Документация по Symfony Workflow](https://symfony.com/doc/current/workflow.html)
16. [Отправка электронной почты администраторам](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/20-emails.html)
    * [Обучающий видеокурс по Mailer на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/mailer)
    * [Документация по шаблонизатору Inky](https://get.foundation/emails/docs/inky.html)
    * [Процессоры переменных окружения](https://symfony.com/doc/current/configuration/env_var_processors.html)
    * [Документация по Mailer на сайте Symfony](https://symfony.com/doc/current/mailer.html)
    * [Документация по настройке электронной почты в Platform.sh](https://symfony.com/doc/current/cloud/services/emails.html)
17. [Повышение производительности с помощью кеширования](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/21-cache.html)
    * [Глобальная облачная платформа Cloudflare](https://www.cloudflare.com/)
    * [Документация по Varnish](https://varnish-cache.org/docs/index.html)
    * [Спецификация ESI](https://www.w3.org/TR/esi-lang) и [ресурсы по ESI](https://www.akamai.com/us/en/support/esi.jsp)
    * [Модель валидации HTTP-кеширования](https://symfony.com/doc/current/http_cache/validation.html)
    * [HTTP-кеширование в Platform.sh](https://symfony.com/doc/current/cloud/cookbooks/cache.html)
18. [Стилизация интерфейса с помощью Webpack](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/22-encore.html)
    * [Документация по Webpack](https://webpack.js.org/concepts/)
    * [Документация по Symfony Webpack Encore](https://symfony.com/doc/current/frontend.html)
    * [Учебный видеоролик по Webpack Encore на SymfonyCast](https://symfonycasts.com/screencast/webpack-encore)
19. [Выполнение заданий cron](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/24-cron.html)
    * [Синтаксис cron/crontab](https://en.wikipedia.org/wiki/Cron)
    * [Репозиторий Croncape](https://github.com/symfonycorp/croncape)
    * [Команды Symfony Console](https://symfony.com/doc/current/console.html)
    * [Шпаргалка по Symfony Console](https://github.com/andreia/symfony-cheat-sheets/blob/master/Symfony4/console_en_42.pdf)
20. [Уведомление различными способами](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/25-notifier.html)
    * [Мгновенные сообщения в Symfony](https://symfony.com/doc/current/controller.html#flash-messages)
21. [Создание API с помощью API Platform](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/26-api.html)
    * [Обучающий видеокурс по API Platform на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/api-platform)
    * Чтобы включить поддержку GraphQL, выполните команду composer require webonyx/graphql-php. Затем перейдите по пути /api/graphql в браузере.
22. [Разработка SPA](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/27-spa.html)
    * [Официальный сайт Preact](https://preactjs.com/)
    * [Официальный сайт Cordova](https://cordova.apache.org/)
23. [Локализация приложения](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/28-intl.html)
    * [Перевод сообщений с использованием форматирования ICU](https://symfony.com/doc/current/translation/message_format.html)
    * [Использование Twig-фильтров перевода](https://symfony.com/doc/current/translation/templates.html#translation-filters)
24. [Оптимизация производительности](https://symfony.com/doc/6.2/the-fast-track/ru/29-performance.html)
    * [Книга Blackfire: объяснение производительности PHP-кода](https://blackfire.io/book)
    * [Обучающий видеокурс по Blackfire на SymfonyCasts](https://symfonycasts.com/screencast/blackfire)
